\section{Chiave pubblica e privata}
La chiave pubblica e' una tupla di 3 elementi $ K^+ = (p, \alpha, \alpha^a \mod p) $ dove
\begin{itemize}
	\item p e' un numero primo molto grande
	\item $ \alpha $ e' una radice primita di p
	\item a e' scelto uniformente nel range $ 1 \dots p-2 $ ed e' la chiave privata
\end{itemize}
\section{Encryption e decryption}
\begin{itemize}
	\item \textit{Encryption:} Il mittente sceglie un numero casuale $ k \in \left[1, p-2\right] $ e manda il messaggio cifrato $ (\gamma, \delta) $ tale che:
	\begin{itemize}
		\item $ \gamma = \alpha^k \mod p $
		\item $ \delta = m \cdot(\alpha^a)^k \mod p $
	\end{itemize}
	\item \textit{Decryption: } Per il ricevente e' sufficiente calcolare 
	\begin{align*} 
	\gamma^{p-1-a} \cdot \delta &\equiv_p \alpha^{k\cdot(p-1-a)} \cdot \alpha^{ka} \cdot m &\equiv_p\cdot \alpha^{ak} \cdot m \\
	&\equiv_p \alpha^{-ka} \cdot\alpha^{k(p-1)} \cdot  \alpha^{ka} \cdot m \\
	&\equiv_p \alpha^{k(p-1)} \cdot m \\
	&\equiv_p m
	\end{align*}
\end{itemize}
\section{Firma digitale con El Gamal (El gamal signature)}
La firma digitale e' un adatattemnto della cifratura di El Gamal a tale caso. Si ha che la firma di m con la chiave a e' data dalla coppia \textit{(r,s)} tale che
\begin{itemize}
	\item $ r = \alpha^k \mod p $
	\item $ s = (m - ar)k^{-1} \mod p-1 $
\end{itemize}
La verifica avviene controllando che la seguente uguaglianza sia vera:
$$ \alpha^m = \gamma^r r^s \mod p$$
\section{Scambio della chiave di Diffie-Hellman}
\begin{enumerate}
	\item Viene generato un grande numero primo p ed una sua radice primitiva $ \alpha $
	\item A genera un numero casuale molto grosso $ X_A $ che manda a B nella forma $ Y_A = \alpha^{X_A} \mod p $
	\item B fa la stessa cosa e manda un grosso numero casuale $ X_B $ a B nella forma $ Y_B = \alpha^{X_B} \mod p $
	\item Entrambi calcolano la chiave di sessione $ X_S $ come  $$A: X_S = Y_B^{X_A} \mod p$$ $$ B: X_S = Y_A^{X_B} \mod p$$
\end{enumerate}
L'unico modo per decifrare la chiave di sessione sarebbe $ ind_{\alpha, p}(Y_A )$ ma sappiano essere un problema computazionalmente intrattabile.\\
Questo protocollo e' vulnerabile ad un attacco di tipo \textit{man-in-the-middle} ovvero l'attaccante fa da intermedario fra i due sistemi creando due chiavi di sessioni $ K_1 $ e $ K_2 $ con il quale la prima viene usata per dialogare con A e la seconda con B
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{pics/elgamal_maninthemiddle}
	\caption{Rappresentazione grafica dell'attacco man in the middle allo scambio di chiavi di Diffie-Hellman}
	\label{fig:elgamalmaninthemiddle}
\end{figure}
